{"version":0.6,"generator":"Overpass API 0.7.56.7 b85c4387","osm3s":{"timestamp_osm_base":"2020-11-04T18:40:03Z","timestamp_areas_base":"2020-11-04T17:56:02Z","copyright":"The data included in this document is from www.openstreetmap.org. The data is made available under ODbL."},"elements":[{"type":"node","id":25452599,"lat":41.1600914,"lon":-8.3728889,"tags":{"name":"Parada","railway":"station"}},{"type":"node","id":25453091,"lat":41.2573561,"lon":-8.1989653,"tags":{"name":"Oliveira","public_transport":"stop_position","railway":"station","train":"yes","wikidata":"Q13541962","wikipedia":"pt:Apeadeiro de Oliveira"}},{"type":"node","id":26066192,"lat":41.1035397,"lon":-8.0905856,"tags":{"name":"Pala","public_transport":"stop_position","railway":"station","train":"yes","wikidata":"Q14492683","wikipedia":"pt:Apeadeiro de Pala"}},{"type":"node","id":26066645,"lat":41.0945743,"lon":-8.0695387,"tags":{"name":"Mosteir\u00f4","public_transport":"stop_position","railway":"station","train":"yes","wikidata":"Q8841105","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de Mosteir\u00f4"}},{"type":"node","id":26066737,"lat":41.1175595,"lon":-7.9725717,"tags":{"name":"Mir\u00e3o","public_transport":"stop_position","railway":"station","train":"yes","wikidata":"Q13541964","wikipedia":"pt:Apeadeiro de Mir\u00e3o"}},{"type":"node","id":26066788,"lat":41.1218644,"lon":-7.9106282,"tags":{"name":"Porto de Rei","public_transport":"stop_position","railway":"station","train":"yes"}},{"type":"node","id":26066811,"lat":41.1405254,"lon":-7.8874818,"tags":{"name":"Barqueiros","public_transport":"stop_position","railway":"station","train":"yes","wikidata":"Q518118","wikipedia":"pt:Apeadeiro de Barqueiros"}},{"type":"node","id":26066858,"lat":41.1663186,"lon":-7.7988409,"tags":{"name":"Godim","old_name":"Quatro Caminhos","public_transport":"stop_position","railway":"station","train":"yes","wikidata":"Q5481515","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de Godim"}},{"type":"node","id":46756926,"lat":37.0185604,"lon":-7.9398948,"tags":{"name":"Faro","operator":"CP","railway":"station","railway:position":"83.5","wikidata":"Q8779773"}},{"type":"node","id":146311452,"lat":38.79326,"lon":-9.1730002,"tags":{"name":"Odivelas","operator":"Metropolitano de Lisboa","railway":"station","station":"subway","website":"https:\/\/www.metrolisboa.pt\/viajar\/odivelas\/","wheelchair":"yes","wikidata":"Q1668384","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Odivelas"}},{"type":"node","id":245937922,"lat":38.7796411,"lon":-9.1594571,"tags":{"name":"Ameixoeira","operator":"Metropolitano de Lisboa","public_transport":"station","railway":"station","station":"subway","subway":"yes","website":"https:\/\/www.metrolisboa.pt\/viajar\/ameixoeira\/","wikidata":"Q2298625","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Ameixoeira"}},{"type":"node","id":245937941,"lat":38.7729466,"lon":-9.1592773,"tags":{"name":"Lumiar","operator":"Metropolitano de Lisboa","public_transport":"station","railway":"station","station":"subway","subway":"yes","website":"https:\/\/www.metrolisboa.pt\/viajar\/lumiar\/","wheelchair":"limited","wikidata":"Q374170","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Lumiar"}},{"type":"node","id":245937950,"lat":38.7674532,"lon":-9.1555486,"tags":{"name":"Quinta das Conchas","operator":"Metropolitano de Lisboa","public_transport":"station","railway":"station","station":"subway","subway":"yes","website":"https:\/\/www.metrolisboa.pt\/viajar\/quinta-das-conchas\/","wheelchair":"limited","wikidata":"Q2021240","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Quinta das Conchas"}},{"type":"node","id":245938001,"lat":38.7600193,"lon":-9.1666963,"tags":{"name":"Telheiras","operator":"Metropolitano de Lisboa","public_transport":"station","railway":"station","station":"subway","subway":"yes","website":"https:\/\/www.metrolisboa.pt\/viajar\/telheiras\/","wikidata":"Q2092734","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Telheiras"}},{"type":"node","id":246763946,"lat":38.7515237,"lon":-9.1590546,"tags":{"name":"Cidade Universit\u00e1ria","network":"Metropolitano de Lisboa","operator":"Metropolitano de Lisboa, E.P.E.","public_transport":"station","railway":"station","station":"subway","subway":"yes","website":"https:\/\/www.metrolisboa.pt\/viajar\/cidade-universitaria\/","wheelchair":"no","wikidata":"Q1989758","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Cidade Universit\u00e1ria (Metropolitano de Lisboa)"}},{"type":"node","id":246763964,"lat":38.7470474,"lon":-9.148214,"tags":{"name":"Entrecampos","operator":"Metropolitano de Lisboa","public_transport":"station","railway":"station","station":"subway","subway":"yes","website":"https:\/\/www.metrolisboa.pt\/viajar\/entre-campos\/","wheelchair":"no","wikidata":"Q2301274","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Campo Grande (Metropolitano de Lisboa)"}},{"type":"node","id":246763968,"lat":38.7411137,"lon":-9.1467947,"tags":{"name":"Campo Pequeno","operator":"Metropolitano de Lisboa","public_transport":"station","railway":"station","station":"subway","subway":"yes","website":"https:\/\/www.metrolisboa.pt\/viajar\/campo-pequeno\/","wheelchair":"no","wikidata":"Q1787790","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Campo Pequeno"}},{"type":"node","id":246763972,"lat":38.7344792,"lon":-9.1450431,"tags":{"name":"Saldanha","operator":"Metropolitano de Lisboa","public_transport":"station","railway":"station","station":"subway","subway":"yes","website":"https:\/\/www.metrolisboa.pt\/informacao\/planear-a-viagem\/diagrama-e-mapa-de-rede\/saldanha\/","wheelchair":"yes","wikidata":"Q1246552","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Saldanha"}},{"type":"node","id":247051839,"lat":38.7200603,"lon":-9.1548735,"tags":{"name":"Rato","operator":"Metropolitano de Lisboa","railway":"station","station":"subway","website":"https:\/\/www.metrolisboa.pt\/viajar\/rato\/","wheelchair":"yes","wikidata":"Q1709447","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Rato"}},{"type":"node","id":256623382,"lat":38.6364434,"lon":-9.1517185,"tags":{"layer":"1","name":"Corroios","public_transport":"station","railway":"station","train":"yes","wikidata":"Q8779656","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de Corroios"}},{"type":"node","id":256673563,"lat":38.7061368,"lon":-9.1451115,"tags":{"name":"Cais do Sodr\u00e9","operator":"Metropolitano de Lisboa","public_transport":"station","railway":"station","station":"subway","website":"https:\/\/www.metrolisboa.pt\/viajar\/cais-do-sodre\/","wheelchair":"yes","wikidata":"Q14915993","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Cais do Sodr\u00e9"}},{"type":"node","id":256673579,"lat":38.7140693,"lon":-9.137942,"tags":{"name":"Rossio","operator":"Metropolitano de Lisboa","railway":"station","station":"subway","website":"https:\/\/www.metrolisboa.pt\/viajar\/rossio\/","wheelchair":"yes","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Rossio"}},{"type":"node","id":256673960,"lat":38.7070285,"lon":-9.1343473,"tags":{"name":"Terreiro do Pa\u00e7o","operator":"Metropolitano de Lisboa","public_transport":"station","railway":"station","station":"subway","subway":"yes","toilets:wheelchair":"yes","website":"https:\/\/www.metrolisboa.pt\/viajar\/terreiro-do-paco\/","wheelchair":"yes","wikidata":"Q2038079","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Terreiro do Pa\u00e7o"}},{"type":"node","id":256674213,"lat":38.7297972,"lon":-9.1500806,"tags":{"name":"Parque","operator":"Metropolitano de Lisboa","public_transport":"station","railway":"station","station":"subway","subway":"yes","website":"https:\/\/www.metrolisboa.pt\/informacao\/planear-a-viagem\/diagrama-e-mapa-de-rede\/parque\/","wheelchair":"no","wikidata":"Q2033301","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Parque"}},{"type":"node","id":256674870,"lat":38.7262651,"lon":-9.1349411,"tags":{"name":"Anjos","operator":"Metropolitano de Lisboa","public_transport":"station","railway":"station","station":"subway","subway":"yes","website":"https:\/\/www.metrolisboa.pt\/viajar\/anjos\/","wheelchair":"no","wikidata":"Q1265848","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Anjos"}},{"type":"node","id":256674873,"lat":38.737442,"lon":-9.1338043,"tags":{"name":"Alameda","operator":"Metropolitano de Lisboa","public_transport":"station","railway":"station","station":"subway","subway":"yes","website":"https:\/\/www.metrolisboa.pt\/viajar\/alameda-linha-verde\/","wheelchair":"yes","wikidata":"Q611831","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Alameda (Metropolitano de Lisboa)"}},{"type":"node","id":256675147,"lat":38.7335128,"lon":-9.1342227,"tags":{"description":"Station actual (oct 2019) out of order","name":"Arroios","operator":"Metropolitano de Lisboa","railway":"station","station":"subway","website":"https:\/\/www.metrolisboa.pt\/viajar\/arroios\/","wheelchair":"no","wikidata":"Q1848374","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Arroios"}},{"type":"node","id":256971868,"lat":38.7486692,"lon":-9.1415844,"tags":{"name":"Roma","operator":"Metropolitano de Lisboa","railway":"station","station":"subway","website":"https:\/\/www.metrolisboa.pt\/viajar\/roma\/","wheelchair":"yes","wikidata":"Q1252781","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Roma"}},{"type":"node","id":256971869,"lat":38.7530352,"lon":-9.1439721,"tags":{"name":"Alvalade","operator":"Metropolitano de Lisboa","railway":"station","station":"subway","website":"https:\/\/www.metrolisboa.pt\/viajar\/alvalade\/","wheelchair":"yes","wikidata":"Q1690706","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Alvalade"}},{"type":"node","id":256972634,"lat":38.7394453,"lon":-9.1239422,"tags":{"name":"Olaias","operator":"Metropolitano de Lisboa","railway":"station","station":"subway","website":"https:\/\/www.metrolisboa.pt\/viajar\/olaias\/","wheelchair":"limited","wikidata":"Q388345","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Olaias"}},{"type":"node","id":256975148,"lat":38.7475415,"lon":-9.1176782,"tags":{"name":"Bela Vista","operator":"Metropolitano de Lisboa","public_transport":"station","railway":"station","station":"subway","subway":"yes","website":"https:\/\/www.metrolisboa.pt\/viajar\/bela-vista\/","wheelchair":"limited","wikidata":"Q2894181","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Bela Vista"}},{"type":"node","id":256975157,"lat":38.7548276,"lon":-9.1138872,"tags":{"name":"Chelas","operator":"Metropolitano de Lisboa","public_transport":"station","railway":"station","station":"subway","subway":"yes","website":"https:\/\/www.metrolisboa.pt\/viajar\/chelas\/","wheelchair":"yes","wikidata":"Q1260646","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Chelas"}},{"type":"node","id":256975161,"lat":38.7608482,"lon":-9.1117135,"tags":{"name":"Olivais","operator":"Metropolitano de Lisboa","public_transport":"station","railway":"station","station":"subway","subway":"yes","website":"https:\/\/www.metrolisboa.pt\/viajar\/olivais\/","wheelchair":"limited","wikidata":"Q376192","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Olivais"}},{"type":"node","id":256975169,"lat":38.7629382,"lon":-9.1040538,"tags":{"name":"Cabo Ruivo","operator":"Metropolitano de Lisboa","public_transport":"station","railway":"station","station":"subway","subway":"yes","website":"https:\/\/www.metrolisboa.pt\/viajar\/olivais\/","wheelchair":"limited","wikidata":"Q1475262","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Cabo Ruivo"}},{"type":"node","id":256975177,"lat":38.7678191,"lon":-9.099972,"tags":{"name":"Oriente","operator":"Metropolitano de Lisboa","public_transport":"station","railway":"station","station":"subway","subway":"yes","website":"https:\/\/www.metrolisboa.pt\/viajar\/oriente\/","wheelchair":"limited","wikidata":"Q1582162","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Oriente (Metropolitano de Lisboa)"}},{"type":"node","id":256976574,"lat":38.7377417,"lon":-9.1592294,"tags":{"name":"Pra\u00e7a de Espanha","operator":"Metropolitano de Lisboa","public_transport":"station","railway":"station","station":"subway","subway":"yes","website":"https:\/\/www.metrolisboa.pt\/viajar\/praca-de-espanha\/","wikidata":"Q605303","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Pra\u00e7a de Espanha"}},{"type":"node","id":256978160,"lat":38.7420882,"lon":-9.1689132,"tags":{"name":"Jardim Zool\u00f3gico","name:de":"Zoologischer Garten","operator":"Metropolitano de Lisboa","public_transport":"station","railway":"station","station":"subway","subway":"yes","website":"https:\/\/www.metrolisboa.pt\/viajar\/jardim-zoologico\/","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Jardim Zool\u00f3gico"}},{"type":"node","id":256978165,"lat":38.7482497,"lon":-9.1730362,"tags":{"name":"Laranjeiras","operator":"Metropolitano de Lisboa","railway":"station","station":"subway","website":"https:\/\/www.metrolisboa.pt\/viajar\/alto-dos-moinhos\/","wheelchair":"no","wikidata":"Q962631","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Laranjeiras"}},{"type":"node","id":256978170,"lat":38.7498954,"lon":-9.1797946,"tags":{"name":"Alto dos Mo\u00ednhos","operator":"Metropolitano de Lisboa","railway":"station","station":"subway","website":"https:\/\/www.metrolisboa.pt\/viajar\/alto-dos-moinhos\/","wikidata":"Q639045","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Alto dos Moinhos"}},{"type":"node","id":256978583,"lat":38.7534253,"lon":-9.1892531,"tags":{"name":"Col\u00e9gio Militar\/Luz","operator":"Metropolitano de Lisboa","railway":"station","station":"subway","website":"https:\/\/www.metrolisboa.pt\/viajar\/colegio-militar-luz\/","wikidata":"Q1427832","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Col\u00e9gio Militar\/Luz"}},{"type":"node","id":256979289,"lat":38.7592057,"lon":-9.1926491,"tags":{"name":"Carnide","operator":"Metropolitano de Lisboa","public_transport":"station","railway":"station","station":"subway","subway":"yes","website":"https:\/\/www.metrolisboa.pt\/viajar\/carnide\/","wikidata":"Q1659995","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Carnide"}},{"type":"node","id":256981317,"lat":38.7622108,"lon":-9.1968418,"tags":{"name":"Pontinha","operator":"Metropolitano de Lisboa","public_transport":"station","railway":"station","station":"subway","subway":"yes","website":"https:\/\/www.metrolisboa.pt\/viajar\/pontinha\/","wikidata":"Q1758355","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Pontinha"}},{"type":"node","id":256981321,"lat":38.7603326,"lon":-9.2043586,"tags":{"name":"Alfornelos","operator":"Metropolitano de Lisboa","public_transport":"station","railway":"station","station":"subway","subway":"yes","website":"https:\/\/www.metrolisboa.pt\/viajar\/alfornelos\/","wikidata":"Q511829","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Alfornelos"}},{"type":"node","id":256981325,"lat":38.7583909,"lon":-9.2183167,"tags":{"name":"Amadora Este","operator":"Metropolitano de Lisboa","public_transport":"station","railway":"station","station":"subway","subway":"yes","website":"https:\/\/www.metrolisboa.pt\/viajar\/amadora-este\/","wikidata":"Q1399674","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Amadora Este"}},{"type":"node","id":257668396,"lat":38.6206165,"lon":-9.1288556,"tags":{"name":"Foros de Amora","railway":"station","wikidata":"Q18475365","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de Foros de Amora"}},{"type":"node","id":265896596,"lat":38.7310021,"lon":-9.146525,"tags":{"covered":"yes","name":"Picoas","operator":"Metropolitano de Lisboa","public_transport":"station","railway":"station","station":"subway","website":"https:\/\/www.metrolisboa.pt\/informacao\/planear-a-viagem\/diagrama-e-mapa-de-rede\/picoas\/","wheelchair":"no","wikidata":"Q1280920","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Picoas"}},{"type":"node","id":265897891,"lat":38.7169196,"lon":-9.1358945,"tags":{"name":"Martim Moniz","operator":"Metropolitano de Lisboa","railway":"station","station":"subway","website":"https:\/\/www.metrolisboa.pt\/viajar\/martim-moniz\/","wheelchair":"no","wikidata":"Q473021","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Martim Moniz"}},{"type":"node","id":265897892,"lat":38.7226276,"lon":-9.1353016,"tags":{"name":"Intendente","operator":"Metropolitano de Lisboa","railway":"station","station":"subway","website":"https:\/\/www.metrolisboa.pt\/viajar\/intendente\/","wheelchair":"no","wikidata":"Q1848345","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Intendente"}},{"type":"node","id":283498149,"lat":38.8305406,"lon":-9.3000257,"tags":{"name":"Sabugo","public_transport":"stop_position","railway":"station","train":"yes","wikidata":"Q10275790","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de Sabugo"}},{"type":"node","id":283499600,"lat":38.897459,"lon":-9.2913723,"tags":{"name":"Mafra","railway":"station","wikidata":"Q10275776","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de Mafra"}},{"type":"node","id":283561189,"lat":39.0425555,"lon":-9.1845906,"tags":{"name":"Dois Portos","public_transport":"stop_position","railway":"station","train":"yes","wikidata":"Q5552454","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de Dois Portos"}},{"type":"node","id":370382269,"lat":41.2069937,"lon":-7.418878,"tags":{"name":"Tua","public_transport":"stop_position","railway":"station","train":"yes","uic_ref":"9400042","wikidata":"Q5242521","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria do Tua"}},{"type":"node","id":373116228,"lat":39.4495381,"lon":-7.3685069,"tags":{"created_by":"Potlatch 0.10f","name":"Marv\u00e3o-Beir\u00e3","railway":"station"}},{"type":"node","id":451702195,"lat":41.3653929,"lon":-8.3635578,"tags":{"name":"Lordelo","railway":"station","wikidata":"Q8840964","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de Lordelo"}},{"type":"node","id":494946298,"lat":37.0601759,"lon":-7.7516967,"tags":{"name":"Fuseta \/ Moncarapacho","operator":"CP","public_transport":"stop_position","railway":"station","train":"yes","wikidata":"Q5789475"}},{"type":"node","id":600134721,"lat":38.7190102,"lon":-9.144831,"tags":{"name":"Avenida","operator":"Metropolitano de Lisboa","public_transport":"station","railway":"station","station":"subway","subway":"yes","website":"https:\/\/www.metrolisboa.pt\/viajar\/avenida\/","wheelchair":"no","wikidata":"Q430125","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Avenida"}},{"type":"node","id":688008453,"lat":41.1882049,"lon":-8.4874973,"tags":{"name":"Valongo","network":"Linha do Marco","operator":"CP","railway":"station"}},{"type":"node","id":795244801,"lat":37.9900571,"lon":-7.9173986,"tags":{"name":"Penedo Gordo","public_transport":"stop_position","railway":"disused_station","train":"yes","wikidata":"Q921660","wikipedia":"pt:Apeadeiro de Penedo Gordo"}},{"type":"node","id":894788033,"lat":41.1903803,"lon":-7.5451485,"tags":{"name":"Pinh\u00e3o","public_transport":"stop_position","railway":"station","train":"yes","uic_ref":"9400485","wikidata":"Q526091","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria do Pinh\u00e3o"}},{"type":"node","id":899096426,"lat":41.4818698,"lon":-7.9535432,"tags":{"name":"Antiga Esta\u00e7\u00e3o de Arco de Ba\u00falhe","railway":"station","station":"disused"}},{"type":"node","id":903625240,"lat":41.3288633,"lon":-7.3575324,"tags":{"name":"Brunheda","railway":"station"}},{"type":"node","id":903625251,"lat":41.3379039,"lon":-7.3151701,"tags":{"name":"Code\u00e7ais","railway":"station"}},{"type":"node","id":903625267,"lat":41.3479819,"lon":-7.278007,"tags":{"name":"Abreiro","railway":"station"}},{"type":"node","id":903625281,"lat":41.3674254,"lon":-7.2388896,"tags":{"name":"Ribeirinha","railway":"station"}},{"type":"node","id":903625290,"lat":41.3843559,"lon":-7.2090146,"tags":{"name":"Vilarinho","railway":"station"}},{"type":"node","id":903625302,"lat":41.3879243,"lon":-7.1661366,"tags":{"name":"Cach\u00e3o","railway":"station"}},{"type":"node","id":903625332,"lat":41.4816154,"lon":-7.1811537,"tags":{"name":"Mirandela","railway":"station"}},{"type":"node","id":1018972809,"lat":41.1585557,"lon":-7.7836342,"tags":{"name":"R\u00e9gua","public_transport":"stop_position","railway":"station","train":"yes","wikidata":"Q10275789","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de R\u00e9gua"}},{"type":"node","id":1033327735,"lat":38.1631843,"lon":-7.8947015,"tags":{"name":"Cuba","railway":"station","wikidata":"Q8779681"}},{"type":"node","id":1060585888,"lat":38.6976515,"lon":-9.2929752,"tags":{"name":"Navegantes","operator":"SATU Oeiras","railway":"station"}},{"type":"node","id":1106077259,"lat":39.2651095,"lon":-9.1533714,"tags":{"name":"Bombarral","railway":"station","wikidata":"Q8779401","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de Bombarral"}},{"type":"node","id":1144333348,"lat":41.1528876,"lon":-7.826698,"tags":{"name":"Caldas de Moledo","public_transport":"stop_position","railway":"station","train":"yes","wikidata":"Q8202362","wikipedia":"pt:Apeadeiro de Caldas de Moledo"}},{"type":"node","id":1144471806,"lat":41.1242837,"lon":-7.9509352,"tags":{"name":"Ermida","old_name":"Ermidas do Sado","public_transport":"stop_position","railway":"station","train":"yes","wikidata":"Q8779731","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de Ermida"}},{"type":"node","id":1144472174,"lat":41.1607186,"lon":-7.8660441,"tags":{"name":"Rede","old_name":"R\u00eade","public_transport":"stop_position","railway":"station","train":"yes","wikidata":"Q8841586","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de Rede"}},{"type":"node","id":1145311011,"lat":41.106412,"lon":-8.0074491,"tags":{"name":"Aregos","public_transport":"stop_position","railway":"station","train":"yes","wikidata":"Q8841586","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de Rede"}},{"type":"node","id":1145311014,"lat":41.180986,"lon":-8.136861,"tags":{"name":"Marco de Canaveses","public_transport":"stop_position","railway":"station","service":"commuter","train":"yes","website":"http:\/\/www.refer.pt\/MenuPrincipal\/REFER\/Estacoes\/Estacao.aspx?stationid=9409001","wikidata":"Q8841023","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de Marco de Canaveses"}},{"type":"node","id":1145311099,"lat":41.1406822,"lon":-8.1194427,"tags":{"name":"Juncal","public_transport":"stop_position","railway":"station","train":"yes","wikidata":"Q10275775","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de Juncal"}},{"type":"node","id":1145648687,"lat":41.1522536,"lon":-7.6882218,"tags":{"name":"Covelinhas","public_transport":"stop_position","railway":"station","train":"yes","wikidata":"Q8779669","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de Covelinhas"}},{"type":"node","id":1145662482,"lat":41.161859,"lon":-7.611073,"tags":{"name":"Ferr\u00e3o","public_transport":"stop_position","railway":"station","train":"yes","wikidata":"Q13534596","wikipedia":"pt:Apeadeiro de Ferr\u00e3o"}},{"type":"node","id":1152804318,"lat":38.7081663,"lon":-9.1371209,"tags":{"bench":"yes","bin":"yes","name":"Pra\u00e7a do Com\u00e9rcio","network":"Carris","operator":"Carris","public_transport":"platform","railway":"platform","ref":"05515","shelter":"yes","short_name":"P\u00e7. Com\u00e9rcio","tram":"yes"}},{"type":"node","id":1194792584,"lat":41.22051,"lon":-8.5357218,"tags":{"name":"Cabeda","railway":"station","wikidata":"Q5042671"}},{"type":"node","id":1307914589,"lat":37.7464591,"lon":-8.2925386,"tags":{"name":"Pan\u00f3ias","public_transport":"stop_position","railway":"disused_station","train":"yes","wikidata":"Q8202401","wikipedia":"pt:Apeadeiro de Panoias"}},{"type":"node","id":1354206154,"lat":41.7016595,"lon":-8.8340911,"tags":{"name":"Elevador de Santa Luzia","railway":"station"}},{"type":"node","id":1385418417,"lat":41.1697708,"lon":-8.4677958,"tags":{"name":"S\u00e3o Martinho do Campo","railway":"station","wikidata":"Q13541966","wikipedia":"pt:Apeadeiro de S\u00e3o Martinho do Campo"}},{"type":"node","id":1385418422,"lat":41.2353433,"lon":-8.2742314,"tags":{"name":"Bustelo","railway":"station"}},{"type":"node","id":1385418436,"lat":41.1812443,"lon":-8.3421684,"tags":{"name":"Irivo","railway":"station"}},{"type":"node","id":1385949214,"lat":41.1612553,"lon":-8.418971,"tags":{"name":"Trancoso","railway":"station","wikidata":"Q14494675","wikipedia":"pt:Apeadeiro de Trancoso"}},{"type":"node","id":1390093271,"lat":41.1637852,"lon":-8.4383104,"tags":{"name":"Terronhas","railway":"station","wikidata":"Q8202411","wikipedia":"pt:Apeadeiro de Terronhas"}},{"type":"node","id":1393070418,"lat":41.646257,"lon":-8.7010904,"tags":{"name":"Barroselas","nat_ref":"06304","old_name":"Barrosellas","operating_times":"24\/7","operator":"Infraestruturas de Portugal","public_transport":"station","railway":"station","railway:ref":"BAR","start_date":"1878-07-01","train":"yes","wikidata":"Q5947399","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de Barroselas"}},{"type":"node","id":1401030438,"lat":41.2315609,"lon":-8.1752548,"tags":{"name":"Recesinhos","old_name":"Castel\u00f5es","public_transport":"stop_position","railway":"station","train":"yes"}},{"type":"node","id":1403385469,"lat":41.5101209,"lon":-7.1623051,"tags":{"name":"Carvalhais","public_transport":"station","railway":"station"}},{"type":"node","id":1403385493,"lat":41.498194,"lon":-7.172801,"tags":{"name":"Jean Monet","public_transport":"station","railway":"station"}},{"type":"node","id":1412142724,"lat":41.1557152,"lon":-7.7709597,"tags":{"name":"Corgo","railway":"station"}},{"type":"node","id":1465237705,"lat":38.7423786,"lon":-9.1333962,"tags":{"name":"Areeiro","operator":"Metropolitano de Lisboa","railway":"station","station":"subway","website":"https:\/\/www.metrolisboa.pt\/viajar\/areeiro\/","wikidata":"Q1815575","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Areeiro"}},{"type":"node","id":1473511443,"lat":38.0027785,"lon":-8.4141841,"tags":{"name":"Ermidas-Sado","network":"IP","public_transport":"station","railway":"station","wikidata":"Q8779732"}},{"type":"node","id":1604764489,"lat":37.9367516,"lon":-8.3833369,"tags":{"name":"Alvalade","railway":"station"}},{"type":"node","id":1613192520,"lat":38.9503587,"lon":-8.5409398,"tags":{"name":"Coruche","public_transport":"station","railway":"station","wikidata":"Q5935961","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de Coruche"}},{"type":"node","id":1643655286,"lat":41.1114874,"lon":-8.637766,"tags":{"name":"Madalena","operator":"REFER","platforms":"2","railway":"station","source":"Bing","wheelchair":"limited","wikidata":"Q8202390","wikipedia":"pt:Apeadeiro de Madalena"}},{"type":"node","id":1647271728,"lat":40.8341992,"lon":-8.6015013,"tags":{"building":"yes","name":"V\u00e1lega","operator":"Infraestruturas de Portugal","railway":"station","source":"Bing","wheelchair":"yes","wikidata":"Q8202415","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de V\u00e1lega"}},{"type":"node","id":1652625346,"lat":40.415208,"lon":-8.4568371,"tags":{"name":"Aguim","official_name":"Apeadeiro de Aguim","public_transport":"station","railway":"station","train":"yes","wikidata":"Q16492780","wikipedia":"pt:Apeadeiro de Aguim"}},{"type":"node","id":1696909109,"lat":38.7136966,"lon":-9.1224184,"tags":{"layer":"-1","name":"Santa Apol\u00f3nia","network":"Metro de Lisboa","operator":"Metropolitano de Lisboa","public_transport":"station","railway":"station","station":"subway","subway":"yes","website":"https:\/\/www.metrolisboa.pt\/viajar\/santa-apolonia\/","wheelchair":"yes","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Santa Apol\u00f3nia"}},{"type":"node","id":1728511121,"lat":39.3137846,"lon":-8.6298361,"tags":{"name":"Vale de Figueira","railway":"station"}},{"type":"node","id":1809483245,"lat":39.1884058,"lon":-8.7238414,"tags":{"name":"Vale de Santar\u00e9m","operator":"CP","platforms":"2","railway":"station","wikidata":"Q8842151"}},{"type":"node","id":1809498013,"lat":39.528698,"lon":-8.4689558,"tags":{"name":"Lamarosa","railway":"station","wikidata":"Q8840903","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria da Lamarosa"}},{"type":"node","id":1809500247,"lat":39.579598,"lon":-8.4737576,"tags":{"name":"Porto da Lage","operator":"Comboios de Portugal","railway":"station","wikidata":"Q8841403","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de Paialvo"}},{"type":"node","id":1831350950,"lat":38.7751551,"lon":-9.1156265,"tags":{"name":"Encarna\u00e7\u00e3o","operator":"Metropolitano de Lisboa","public_transport":"station","railway":"station","station":"subway","subway":"yes","website":"https:\/\/www.metrolisboa.pt\/viajar\/encarnacao\/","wheelchair":"limited","wikidata":"Q1631812","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Encarna\u00e7\u00e3o"}},{"type":"node","id":1831350952,"lat":38.7748627,"lon":-9.1029945,"tags":{"name":"Moscavide","operator":"Metropolitano de Lisboa","public_transport":"station","railway":"station","station":"subway","subway":"yes","website":"https:\/\/www.metrolisboa.pt\/viajar\/moscavide\/","wheelchair":"limited","wikidata":"Q568050","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Moscavide"}},{"type":"node","id":1848098891,"lat":40.940648,"lon":-8.6302462,"tags":{"name":"Cortega\u00e7a","public_transport":"station","railway":"station","train":"yes","wheelchair":"limited","wikidata":"Q18482707"}},{"type":"node","id":1932836906,"lat":37.5764898,"lon":-7.9808371,"tags":{"name":"Neves-Corvo","railway":"station"}},{"type":"node","id":2168783841,"lat":38.7007703,"lon":-9.2957823,"tags":{"name":"Tapada do Mocho","platforms":"2","railway":"station"}},{"type":"node","id":2168783846,"lat":38.7043328,"lon":-9.3022144,"tags":{"name":"Forum","railway":"station"}},{"type":"node","id":2207619285,"lat":38.6206406,"lon":-9.1288299,"tags":{"name":"Foros de Amora","railway":"station","wikidata":"Q18475365","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de Foros de Amora"}},{"type":"node","id":2207619382,"lat":38.6364724,"lon":-9.1516982,"tags":{"name":"Corroios","public_transport":"stop_position","railway":"station","train":"yes","wikidata":"Q8779656","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de Corroios"}},{"type":"node","id":2282384970,"lat":37.6432904,"lon":-8.066432,"tags":{"name":"Desvio de Picotas","railway":"station"}},{"type":"node","id":2285038624,"lat":37.1434113,"lon":-8.4858565,"tags":{"ele":"69.0","name":"Est\u00f4mbar-Lagoa","operator":"CP","public_transport":"station","railway":"station","railway:position":"22.1","wikidata":"Q8779758"}},{"type":"node","id":2318165783,"lat":39.4228931,"lon":-7.4890489,"tags":{"railway":"station"}},{"type":"node","id":2388425550,"lat":41.0815672,"lon":-8.6474807,"tags":{"name":"Francelos","railway":"station","wheelchair":"limited"}},{"type":"node","id":2388425551,"lat":41.0671646,"lon":-8.6498612,"tags":{"name":"Miramar","railway":"station","wheelchair":"limited"}},{"type":"node","id":2388503744,"lat":40.990344,"lon":-8.6407363,"tags":{"name":"Silvalde","railway":"station","wheelchair":"limited","wikidata":"Q9624753"}},{"type":"node","id":2388504645,"lat":40.9756945,"lon":-8.6369061,"tags":{"name":"Paramos","railway":"station","wheelchair":"limited","wikidata":"Q8202402"}},{"type":"node","id":2388518973,"lat":40.9251123,"lon":-8.6261723,"tags":{"name":"Carvalheira-Maceda","public_transport":"station","railway":"station","train":"yes","wheelchair":"limited","wikidata":"Q18482672"}},{"type":"node","id":2388558784,"lat":40.8077237,"lon":-8.5848776,"tags":{"name":"Avanca","railway":"station","wheelchair":"yes","wikidata":"Q16492787"}},{"type":"node","id":2388561028,"lat":40.7288612,"lon":-8.5648729,"tags":{"name":"Salreu","railway":"station","wheelchair":"yes","wikidata":"Q16492821"}},{"type":"node","id":2388563651,"lat":40.7163636,"lon":-8.5640039,"tags":{"name":"Canelas","railway":"station","wheelchair":"yes","wikidata":"Q8202363"}},{"type":"node","id":2486430193,"lat":41.9936143,"lon":-8.666368,"tags":{"addr:city":"S\u00e3o Pedro da Torre","addr:postcode":"4930-512","addr:street":"Rua do Po\u00e7o","name":"S\u00e3o Pedro da Torre","nat_ref":"18440","operating_times":"24\/7","operator":"Infraestruturas de Portugal","public_transport":"station","railway":"station","railway:ref":"SPT","start_date":"1879-01-15","train":"yes","uic_ref":"9400541","wikidata":"Q8842002","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de S\u00e3o Pedro da Torre"}},{"type":"node","id":2488540878,"lat":41.1412439,"lon":-7.2619077,"tags":{"name":"Ves\u00favio","railway":"station"}},{"type":"node","id":2488579261,"lat":41.1445274,"lon":-7.3311835,"tags":{"name":"Ferradosa","railway":"station","wikidata":"Q13534597"}},{"type":"node","id":2525484700,"lat":39.0683282,"lon":-8.8670718,"tags":{"railway":"station"}},{"type":"node","id":2552742315,"lat":37.1699061,"lon":-8.348675,"tags":{"name":"Alcantarilha","operator":"CP","railway":"station","wikidata":"Q8779226"}},{"type":"node","id":2861321998,"lat":41.6950348,"lon":-8.8312938,"tags":{"addr:city":"Viana do Castelo","addr:country":"PT","addr:postcode":"4900","addr:street":"Av. Combatentes da Grande Guerra","name":"Viana do Castelo","name:ar":"\u0645\u062d\u0637\u0629 \u0641\u064a\u0627\u0646\u0627 \u062f\u0648 \u0643\u0627\u0633\u062a\u064a\u0644\u0648","phone":"+351258825001;+351808208208","railway":"station","website":"http:\/\/www.cp.pt","wheelchair":"limited"}},{"type":"node","id":2949575487,"lat":39.1395108,"lon":-9.2160421,"tags":{"name":"Ramalhal","public_transport":"station","railway":"station","train":"yes","wikidata":"Q8841573","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de Ramalhal"}},{"type":"node","id":3301687461,"lat":42.0250182,"lon":-8.6390877,"tags":{"addr:city":"Valen\u00e7a","addr:postcode":"4930-692","addr:street":"Largo da Esta\u00e7\u00e3o","image":"http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/File:Esta%C3%A7ao_Valen%C3%A7a_-_2_--_Fernando_Moital.jpg","name":"Valen\u00e7a","nat_ref":"07005","operating_times":"Mo-Su 05:00-22:15","operator":"Infraestruturas de Portugal","public_transport":"station","railway":"station","railway:ref":"VAL","start_date":"1882-08-06","train":"yes","uic_ref":"9400648","wikidata":"Q7610745","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de Valen\u00e7a"}},{"type":"node","id":3317657068,"lat":41.9359733,"lon":-8.7483215,"tags":{"addr:city":"Vila Nova de Cerveira","addr:country":"PT","addr:postcode":"4920-222","addr:street":"Rua Alto das Viegas","name":"Vila Nova de Cerveira","nat_ref":"18341","operating_times":"24\/7","operator":"Infraestruturas de Portugal","phone":"+351 251 726 265","public_transport":"station","railway":"station","railway:ref":"VNC","start_date":"1879-01-15","train":"yes","uic_ref":"9400628","wikidata":"Q10275802","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de Vila Nova de Cerveira"}},{"type":"node","id":3428323137,"lat":37.745704,"lon":-8.226584,"tags":{"name":"Ourique","public_transport":"stop_position","railway":"station","train":"yes","wikidata":"Q8841384","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de Ourique"}},{"type":"node","id":3664357986,"lat":41.6968248,"lon":-8.8303131,"tags":{"name":"Elevador de Santa Luzia","railway":"station","wheelchair":"limited"}},{"type":"node","id":3883355949,"lat":38.2328019,"lon":-7.9999287,"tags":{"name":"Alvito","operator":"CP","railway":"station","wikidata":"Q5842815"}},{"type":"node","id":3895895403,"lat":41.874058,"lon":-8.8342666,"tags":{"addr:city":"Caminha","addr:postcode":"4910-108","addr:street":"Avenida Saraiva Carvalho","name":"Caminha","nat_ref":"18242","operating_times":"24\/7","operator":"Infraestruturas de Portugal","public_transport":"station","railway":"station","railway:ref":"CAM","start_date":"1878-07-01","train":"yes","wikidata":"Q800606","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de Caminha"}},{"type":"node","id":3939554563,"lat":41.0062874,"lon":-8.6443949,"tags":{"name":"Espinho","note":"De acordo com a wiki, os nomes s\u00e3o apenas os nomes: http:\/\/wiki.openstreetmap.org\/wiki\/Names#Name_is_the_name_only","railway":"station","railway:ref:DB":"XXE","toilets:wheelchair":"yes","uic_ref":"9400075","wheelchair":"yes","wikidata":"Q8779739","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de Espinho"}},{"type":"node","id":3939659557,"lat":41.1824127,"lon":-8.6521802,"tags":{"light_rail":"yes","name":"Sete Bicas","public_transport":"station","railway":"station","station":"light_rail","wikidata":"Q10276142"}},{"type":"node","id":3939661657,"lat":41.1654863,"lon":-8.6363513,"tags":{"name":"Francos","public_transport":"station","railway":"station","station":"light_rail"}},{"type":"node","id":3939836094,"lat":41.1772361,"lon":-8.6465342,"tags":{"light_rail":"yes","name":"Via R\u00e1pida \/ Viso","public_transport":"station","railway":"station","station":"light_rail"}},{"type":"node","id":3939844857,"lat":41.133278,"lon":-8.6088127,"tags":{"name":"General Torres","railway":"station","wheelchair":"yes","wikidata":"Q5576787"}},{"type":"node","id":3941781457,"lat":41.4352384,"lon":-8.2948923,"tags":{"addr:city":"Guimar\u00e3es","addr:postcode":"4800","addr:street":"Av. D. Jo\u00e3o IV","name":"Guimar\u00e3es","railway":"station","toilets:wheelchair":"yes","website":"https:\/\/www.cp.pt\/passageiros\/pt\/consultar-horarios\/estacoes\/guimaraes","wheelchair":"yes","wikidata":"Q8779877"}},{"type":"node","id":3941918457,"lat":41.1729743,"lon":-8.6418485,"tags":{"light_rail":"yes","name":"Ramalde","public_transport":"station","railway":"station","station":"light_rail","wheelchair":"yes"}},{"type":"node","id":3990863186,"lat":41.1970009,"lon":-8.5015146,"tags":{"name":"Suz\u00e3o","network":"Linha do Marco","operator":"CP","railway":"station"}},{"type":"node","id":3996603757,"lat":41.1525171,"lon":-8.6093526,"tags":{"light_rail":"yes","name":"Trindade","public_transport":"station","railway":"station","station":"light_rail","wheelchair":"yes","wikidata":"Q162481","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Trindade (Metro do Porto)"}},{"type":"node","id":4119252201,"lat":38.7523013,"lon":-9.2240282,"tags":{"name":"Reboleira","operator":"Metropolitano de Lisboa","platforms":"2","public_transport":"station","railway":"station","station":"subway","subway":"yes","website":"https:\/\/www.metrolisboa.pt\/viajar\/reboleira\/","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Reboleira"}},{"type":"node","id":4141453701,"lat":37.1446344,"lon":-8.537467,"tags":{"name":"Portim\u00e3o","operator":"CP","railway":"station","wikidata":"Q551537"}},{"type":"node","id":4142368632,"lat":37.1756522,"lon":-8.4404546,"tags":{"ele":"103.0","name":"Silves","operator":"CP","railway":"station"}},{"type":"node","id":4142370952,"lat":37.1541302,"lon":-8.6097033,"tags":{"name":"Mexilhoeira Grande","operator":"CP","railway":"station","wikidata":"Q9287903"}},{"type":"node","id":4142490059,"lat":37.1286335,"lon":-8.2328119,"tags":{"ele":"140.0","name":"Albufeira","operator":"CP","railway":"station","wikidata":"Q8779213"}},{"type":"node","id":4142495589,"lat":37.1227633,"lon":-8.1526823,"tags":{"ele":"91.0","name":"Boliqueime","operator":"CP","railway":"station","wikidata":"Q5785747"}},{"type":"node","id":4143990228,"lat":37.0803911,"lon":-7.9849843,"tags":{"ele":"113.0","name":"Parque das Cidades","operator":"CP","railway":"station","wikidata":"Q5395055"}},{"type":"node","id":4211151192,"lat":41.68023,"lon":-8.7819539,"tags":{"name":"Darque","nat_ref":"06387","operating_times":"24\/7","operator":"Infraestruturas de Portugal","public_transport":"station","railway":"station","railway:ref":"DAR","start_date":"1878-07-01","train":"yes","wikidata":"Q8779691","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de Darque"}},{"type":"node","id":4214577431,"lat":41.60879,"lon":-8.6347956,"tags":{"name":"Tamel","nat_ref":"06213","operating_times":"24\/7","operator":"Infraestruturas de Portugal","public_transport":"station","railway":"station","railway:ref":"TAL","start_date":"1878-07-01","train":"yes","wikidata":"Q8842021","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de Tamel"}},{"type":"node","id":4217899591,"lat":41.5372813,"lon":-8.60931,"tags":{"name":"Barcelos","nat_ref":"06122","operating_times":"24\/7","operator":"Infraestruturas de Portugal","public_transport":"station","railway":"station","railway:ref":"BOS","start_date":"1877-10-21","train":"yes","wikidata":"Q2893868","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de Barcelos"}},{"type":"node","id":4274025234,"lat":37.1996967,"lon":-7.4214742,"tags":{"addr:city":"Vila Real de Santo Ant\u00f3nio","name":"Vila Real de Santo Ant\u00f3nio","operator":"CP","public_transport":"station","railway":"station","train":"yes","wikidata":"Q552174","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de Vila Real de Santo Ant\u00f3nio"}},{"type":"node","id":4274029134,"lat":37.1763784,"lon":-7.5380777,"tags":{"name":"Cacela","operator":"CP","railway":"station","wheelchair":"yes","wikidata":"Q8779442","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de Cacela"}},{"type":"node","id":4274029135,"lat":37.1209512,"lon":-7.6557134,"tags":{"name":"Tavira","operator":"CP","railway":"station","wikidata":"Q552206","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de Tavira"}},{"type":"node","id":4274034442,"lat":37.0303905,"lon":-7.8398329,"tags":{"name":"Olh\u00e3o","name:ar":"\u0623\u0648\u0644\u0627\u0648","name:fa":"\u0627\u0648\u0644\u0627\u0648","operator":"CP","platforms":"2","public_transport":"station","railway":"station","train":"yes","wikidata":"Q9289073"}},{"type":"node","id":4359035912,"lat":38.6997983,"lon":-9.2521948,"tags":{"name":"Cruz Quebrada","network":"CP","operator":"IP","railway":"station","wikidata":"Q8779679"}},{"type":"node","id":4378457962,"lat":38.7031086,"lon":-9.1931312,"tags":{"bench":"no","bin":"yes","name":"Cal\u00e7ada da Boa Hora","network":"Carris","operator":"Carris","public_transport":"platform","railway":"platform","route_ref":"18E","shelter":"no","tram":"yes"}},{"type":"node","id":4398862707,"lat":41.3228213,"lon":-8.5694209,"tags":{"abandoned":"yes","name":"Bougado","public_transport":"station","railway":"station","wikidata":"Q8202357"}},{"type":"node","id":4401796970,"lat":41.4154433,"lon":-8.651376,"tags":{"abandoned":"yes","name":"Fonta\u00ednhas","railway":"station"}},{"type":"node","id":4529156473,"lat":41.133455,"lon":-8.6086469,"tags":{"railway":"train_station_entrance"}},{"type":"node","id":4529156477,"lat":41.1334701,"lon":-8.6080065,"tags":{"railway":"train_station_entrance"}},{"type":"node","id":4561570123,"lat":37.108351,"lon":-8.6713784,"tags":{"name":"Lagos","operator":"CP","public_transport":"stop_position","railway":"station","train":"yes","wikidata":"Q8780001"}},{"type":"node","id":4675335570,"lat":39.2276105,"lon":-9.1659994,"tags":{"name":"Camar\u00e3o","public_transport":"stop_position","railway":"disused_station","train":"yes","wikidata":"Q18482585","wikipedia":"pt:Apeadeiro de Camar\u00e3o"}},{"type":"node","id":4697719976,"lat":38.7777032,"lon":-9.0995083,"tags":{"name":"Moscavide","network":"CP","operator":"Refer","public_transport":"station","railway":"station"}},{"type":"node","id":4794303756,"lat":41.405509,"lon":-8.5294039,"tags":{"name":"Famalic\u00e3o","nat_ref":"05074","operating_times":"24\/7","public_transport":"station","railway":"station","railway:ref":"FAM","start_date":"1875-05-20","train":"yes","wikidata":"Q8779770","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de Famalic\u00e3o"}},{"type":"node","id":4795435047,"lat":41.3510315,"lon":-8.5265497,"tags":{"local_ref":"2","name":"Lousado","nat_ref":"05009","operating_times":"24\/7","operator":"Infraestruturas de Portugal","public_transport":"station","railway":"station","railway:position":"25.5","railway:position:exact":"25.520","railway:ref":"LOO","start_date":"1875-05-20","train":"yes","wikidata":"Q8840987","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de Lousado"}},{"type":"node","id":4796000046,"lat":41.3373717,"lon":-8.5476456,"tags":{"name":"Trofa","nat_ref":"04630","operating_times":"24\/7","public_transport":"station","railway":"station","railway:ref":"TRO","start_date":"1875-05-20","train":"yes","wikidata":"Q8842090","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria da Trofa"}},{"type":"node","id":4808299043,"lat":41.2779576,"lon":-8.5535939,"tags":{"name":"S\u00e3o Rom\u00e3o","nat_ref":"04077","operating_times":"24\/7","public_transport":"station","railway":"station","railway:ref":"SRO","start_date":"1875-05-20","train":"yes","wikidata":"Q8842010","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de S\u00e3o Rom\u00e3o"}},{"type":"node","id":4811425340,"lat":41.2171245,"lon":-8.5541513,"tags":{"name":"Ermesinde","nat_ref":"04002","old_name":"Ermezinde","operating_times":"24\/7","public_transport":"station","railway":"station","railway:ref":"ERM","start_date":"1875-05-20","train":"yes","wikidata":"Q8779728","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de Ermesinde"}},{"type":"node","id":4814385700,"lat":41.1971434,"lon":-8.5792127,"tags":{"disused:railway":"station","end_date":"2011-02-01","name":"S\u00e3o Gemil","nat_ref":"21006","operating_times":"24\/7","public_transport":"station","railway":"station","railway:ref":"SGE","start_date":"1938-09-18","train":"yes","wikidata":"Q576130","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de S\u00e3o Gemil"}},{"type":"node","id":4850716224,"lat":38.4984905,"lon":-8.1599304,"tags":{"railway":"platform"}},{"type":"node","id":4907382172,"lat":41.1832193,"lon":-8.6024357,"tags":{"bench":"yes","covered":"yes","light_rail":"yes","public_transport":"platform","railway":"platform","shelter":"yes"}},{"type":"node","id":4907382173,"lat":41.1832879,"lon":-8.6023915,"tags":{"bench":"yes","covered":"yes","light_rail":"yes","public_transport":"platform","railway":"platform","shelter":"yes"}},{"type":"node","id":5153899383,"lat":37.8386624,"lon":-8.3705829,"tags":{"name":"Torre V\u00e3","railway":"station","wikidata":"Q20055364","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de Torre V\u00e3"}},{"type":"node","id":5185768824,"lat":38.7105436,"lon":-9.1400971,"tags":{"name":"Baixa-Chiado","operator":"Metropolitano de Lisboa","public_transport":"station","railway":"station","station":"subway","subway":"yes","website":"https:\/\/www.metrolisboa.pt\/viajar\/baixa-chiado-linha-azul\/","wheelchair":"limited","wikidata":"Q2300323","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Baixa-Chiado"}},{"type":"node","id":5216412760,"lat":38.7601887,"lon":-9.157877,"tags":{"name":"Campo Grande","name:de":"Gro\u00dfes Feld","public_transport":"station","railway":"station","station":"subway","subway":"yes","website":"https:\/\/www.metrolisboa.pt\/viajar\/campo-grande-linha-verde\/","wheelchair":"no","wikidata":"Q2301274","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Campo Grande (Metropolitano de Lisboa)"}},{"type":"node","id":5482966115,"lat":40.2811922,"lon":-7.4990966,"tags":{"public_transport":"station","railway":"station","station":"funicular"}},{"type":"node","id":5509116840,"lat":38.8592888,"lon":-9.0641982,"tags":{"name":"P\u00f3voa","public_transport":"station","railway":"station","wikidata":"Q10275760"}},{"type":"node","id":5672326504,"lat":40.0623877,"lon":-8.7664556,"tags":{"name":"Telhada","public_transport":"station","railway":"station","train":"yes","wheelchair":"yes","wikidata":"Q18483474","wikipedia":"pt:Apeadeiro de Telhada"}},{"type":"node","id":5843162024,"lat":37.2551416,"lon":-8.2905268,"tags":{"name":"Messines-alte","public_transport":"station","railway":"station","train":"yes","wikidata":"Q8841049"}},{"type":"node","id":6238721706,"lat":38.7089481,"lon":-9.1532909,"tags":{"name":"Santos","operator":"Metropolitano de Lisboa","railway":"station","station":"subway"}},{"type":"node","id":6238721709,"lat":38.7129797,"lon":-9.158298,"tags":{"name":"Estrela","operator":"Metropolitano de Lisboa","railway":"station","station":"subway"}},{"type":"node","id":6295314760,"lat":38.7007691,"lon":-9.4185501,"tags":{"name":"Cascais","network":"CP","operator":"IP","railway":"station","train":"yes"}},{"type":"node","id":6295314761,"lat":38.7035573,"lon":-9.4065472,"tags":{"name":"Monte Estoril","network":"CP","operator":"IP","railway":"station","train":"yes"}},{"type":"node","id":6295314762,"lat":38.703237,"lon":-9.3985704,"tags":{"name":"Estoril","network":"CP","operator":"IP","public_transport":"station","railway":"station","train":"yes"}},{"type":"node","id":6295314763,"lat":38.701059,"lon":-9.3854678,"tags":{"name":"S\u00e3o Jo\u00e3o do Estoril","network":"CP","operator":"IP","railway":"station","train":"yes"}},{"type":"node","id":6295314764,"lat":38.6953715,"lon":-9.3716973,"tags":{"name":"S\u00e3o Pedro do Estoril","network":"CP","operator":"IP","railway":"station","train":"yes"}},{"type":"node","id":6295314765,"lat":38.6897494,"lon":-9.3564516,"tags":{"name":"Parede","network":"CP","operator":"IP","railway":"station","train":"yes"}},{"type":"node","id":6295314767,"lat":38.6884786,"lon":-9.3189168,"tags":{"name":"Oeiras","network":"CP","operator":"IP","railway":"station","train":"yes"}},{"type":"node","id":6295314768,"lat":38.6869554,"lon":-9.3122448,"tags":{"name":"Santo Amaro","network":"CP","operator":"IP","railway":"station","train":"yes"}},{"type":"node","id":6295314769,"lat":38.697109,"lon":-9.2906168,"tags":{"name":"Pa\u00e7o de Arcos","network":"CP","operator":"IP","railway":"station","train":"yes"}},{"type":"node","id":6295314772,"lat":38.6961785,"lon":-9.1974476,"tags":{"name":"Bel\u00e9m","network":"CP","operator":"IP","railway":"station","train":"yes"}},{"type":"node","id":6295314774,"lat":38.7061561,"lon":-9.1552609,"tags":{"name":"Santos","network":"CP","operator":"IP","public_transport":"station","railway":"station"}},{"type":"node","id":6297158592,"lat":38.7678864,"lon":-9.0991622,"tags":{"name":"Gare do Oriente","network":"CP","operator":"IP","public_transport":"station","railway":"station","subway":"station","train":"yes"}},{"type":"node","id":6403173678,"lat":38.7133772,"lon":-9.1373493,"tags":{"name":"Pra\u00e7a da Figueira","public_transport":"platform","railway":"platform","tram":"yes"}},{"type":"node","id":6412066683,"lat":38.713485,"lon":-9.1306505,"tags":{"bench":"yes","name":"S\u00e3o Tom\u00e9","network":"Carris","operator":"Carris","public_transport":"platform","railway":"platform","ref":"13809","shelter":"yes","tram":"yes"}},{"type":"node","id":6412078367,"lat":38.7154707,"lon":-9.1320928,"tags":{"name":"Rua dos Lagares","network":"Carris","operator":"Carris","public_transport":"platform","railway":"platform","ref":"13822","short_name":"R. Lagares","tram":"yes"}},{"type":"node","id":6412229151,"lat":38.7104286,"lon":-9.1420674,"tags":{"name":"Chiado","network":"Carris","operator":"Carris","public_transport":"platform","railway":"platform","ref":"10514","tram":"yes"}},{"type":"node","id":6417780991,"lat":38.7345128,"lon":-9.1533648,"tags":{"name":"S\u00e3o Sebasti\u00e3o","operator":"Metropolitano de Lisboa","railway":"station","station":"subway","subway":"yes","website":"https:\/\/www.metrolisboa.pt\/viajar\/sao-sebastiao-linha-vermelha\/","wheelchair":"limited","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o S\u00e3o Sebasti\u00e3o"}},{"type":"node","id":6417780992,"lat":38.7340284,"lon":-9.1536833,"tags":{"name":"S\u00e3o Sebasti\u00e3o","operator":"Metropolitano de Lisboa","railway":"station","station":"subway","subway":"yes","website":"https:\/\/www.metrolisboa.pt\/viajar\/sao-sebastiao-linha-vermelha\/","wheelchair":"limited","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o S\u00e3o Sebasti\u00e3o"}},{"type":"node","id":6417780993,"lat":38.7351614,"lon":-9.1439375,"tags":{"name":"Saldanha","operator":"Metropolitano de Lisboa","public_transport":"station","railway":"station","station":"subway","subway":"yes","website":"https:\/\/www.metrolisboa.pt\/viajar\/saldanha-linha-vermelha\/","wheelchair":"yes","wikidata":"Q1246552","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Saldanha"}},{"type":"node","id":6417780994,"lat":38.7373708,"lon":-9.1332543,"tags":{"name":"Alameda","operator":"Metropolitano de Lisboa","public_transport":"station","railway":"station","station":"subway","subway":"yes","website":"https:\/\/www.metrolisboa.pt\/viajar\/alameda-linha-verde\/","wheelchair":"yes","wikidata":"Q611831","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Alameda (Metropolitano de Lisboa)"}},{"type":"node","id":6426084036,"lat":38.7068407,"lon":-9.141682,"tags":{"name":"Corpo Santo","network":"Carris","operator":"Carris","public_transport":"platform","railway":"platform","tram":"yes"}},{"type":"node","id":6446066903,"lat":38.7070119,"lon":-9.1416001,"tags":{"name":"Corpo Santo","network":"Carris","operator":"Carris","public_transport":"platform","railway":"platform","tram":"yes"}},{"type":"node","id":6542168824,"lat":37.779006,"lon":-8.1805748,"tags":{"name":"Cas\u00e9vel","public_transport":"stop_position","railway":"disused_station","train":"yes","wikidata":"Q8202366","wikipedia":"pt:Apeadeiro de Cas\u00e9vel"}},{"type":"node","id":6542168844,"lat":37.823871,"lon":-8.1052377,"tags":{"name":"Castro Verde-Almod\u00f4var","public_transport":"stop_position","railway":"disused_station","train":"yes","wikidata":"Q8779541","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de Castro Verde-Almod\u00f4var"}},{"type":"node","id":6542168845,"lat":37.8238995,"lon":-8.105342,"tags":{"name":"Castro Verde-Almod\u00f4var","public_transport":"stop_position","railway":"disused_station","train":"yes","wikidata":"Q8779541","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de Castro Verde-Almod\u00f4var"}},{"type":"node","id":6542168846,"lat":37.8239186,"lon":-8.1053742,"tags":{"name":"Castro Verde-Almod\u00f4var","public_transport":"stop_position","railway":"disused_station","train":"yes","wikidata":"Q8779541","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de Castro Verde-Almod\u00f4var"}},{"type":"node","id":6542168868,"lat":37.8888247,"lon":-8.0178775,"tags":{"name":"Figueirinha","public_transport":"stop_position","railway":"disused_station","train":"yes","wikidata":"Q8202374","wikipedia":"pt:Apeadeiro de Figueirinha"}},{"type":"node","id":6542168869,"lat":37.9592721,"lon":-7.989139,"tags":{"name":"Santa Vit\u00f3ria-Ervidel","public_transport":"stop_position","railway":"disused_station","train":"yes","wikidata":"Q5853483","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de Santa Vit\u00f3ria-Ervidel"}},{"type":"node","id":6542168870,"lat":37.9592205,"lon":-7.9890985,"tags":{"name":"Santa Vit\u00f3ria-Ervidel","public_transport":"stop_position","railway":"disused_station","train":"yes","wikidata":"Q5853483","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de Santa Vit\u00f3ria-Ervidel"}},{"type":"node","id":6542168871,"lat":37.95918,"lon":-7.9890675,"tags":{"name":"Santa Vit\u00f3ria-Ervidel","public_transport":"stop_position","railway":"disused_station","train":"yes","wikidata":"Q5853483","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de Santa Vit\u00f3ria-Ervidel"}},{"type":"node","id":6542168879,"lat":38.0131778,"lon":-7.9287018,"tags":{"name":"Represas","public_transport":"stop_position","railway":"disused_station","train":"yes","wikidata":"Q8202405","wikipedia":"pt:Apeadeiro de Reprezas"}},{"type":"node","id":6627320512,"lat":41.1880792,"lon":-8.6544931,"tags":{"name":"Senhora da Hora","public_transport":"station","railway":"station","station":"light_rail"}},{"type":"node","id":6627320513,"lat":41.1606277,"lon":-8.6286861,"tags":{"light_rail":"yes","name":"Casa da M\u00fasica","public_transport":"station","railway":"station","station":"light_rail"}},{"type":"node","id":6627320514,"lat":41.1585585,"lon":-8.6218958,"tags":{"name":"Carolina Michaelis","official_name":"Carolina Micha\u00eblis","public_transport":"station","railway":"station","station":"light_rail"}},{"type":"node","id":6627320515,"lat":41.1570869,"lon":-8.6168023,"tags":{"name":"Lapa","public_transport":"station","railway":"station","station":"light_rail"}},{"type":"node","id":6627320516,"lat":41.1498266,"lon":-8.6059289,"tags":{"level":"-3","light_rail":"yes","name":"Bolh\u00e3o","public_transport":"station","railway":"station","station":"light_rail"}},{"type":"node","id":6627320517,"lat":41.1487505,"lon":-8.5986778,"tags":{"light_rail":"yes","name":"Campo 24 de Agosto","public_transport":"station","railway":"station","station":"light_rail"}},{"type":"node","id":6627320518,"lat":41.1467155,"lon":-8.5930524,"tags":{"light_rail":"yes","name":"Hero\u00edsmo","public_transport":"station","railway":"station","station":"light_rail"}},{"type":"node","id":6627320519,"lat":41.1605034,"lon":-8.582045,"tags":{"alt_name:de":"Stadion des Drachens","name":"Est\u00e1dio do Drag\u00e3o","name:de":"Drachenstadion","name:en":"Dragon Stadium","name:es":"Estadio del Drag\u00f3n","name:fr":"Stade du Dragon","name:it":"Stadio del Drago","name:pt":"Est\u00e1dio do Drag\u00e3o","railway":"station","station":"light_rail"}},{"type":"node","id":6627320524,"lat":41.1740906,"lon":-8.573485,"tags":{"name":"Nau Vit\u00f3ria","public_transport":"station","railway":"station","station":"light_rail"}},{"type":"node","id":6630342112,"lat":41.115502,"lon":-8.606615,"tags":{"light_rail":"yes","name":"Santo Ov\u00eddio","network":"Metro do Porto","public_transport":"station","railway":"station","station":"light_rail","wheelchair":"yes","wikidata":"Q10276303","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o de Santo Ov\u00eddio"}},{"type":"node","id":6630342113,"lat":41.1832304,"lon":-8.6022926,"tags":{"light_rail":"yes","name":"Hospital S\u00e3o Jo\u00e3o","name:ko":"\uc0c1 \uc8fc\uc559 \ubcd1\uc6d0 \uc5ed","public_transport":"station","railway":"station","station":"light_rail","wheelchair":"yes","wikidata":"Q10275861","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Hospital de S\u00e3o Jo\u00e3o"}},{"type":"node","id":6630342114,"lat":41.1812143,"lon":-8.6045651,"tags":{"light_rail":"yes","name":"IPO","public_transport":"station","railway":"station","station":"light_rail","wheelchair":"yes","wikidata":"Q10275864","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o IPO"}},{"type":"node","id":6630378103,"lat":41.1501222,"lon":-8.5849182,"tags":{"light_rail":"yes","name":"Porto - Campanh\u00e3","public_transport":"station","railway":"station","station":"light_rail","train":"yes","wikidata":"Q801328"}},{"type":"node","id":6632372465,"lat":41.1195282,"lon":-8.6062277,"tags":{"light_rail":"yes","name":"Dom Jo\u00e3o II","public_transport":"station","railway":"station","station":"light_rail","wheelchair":"yes","wikidata":"Q10275683","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o D. Jo\u00e3o II"}},{"type":"node","id":6632372466,"lat":41.1260954,"lon":-8.6056608,"tags":{"light_rail":"yes","name":"Jo\u00e3o de Deus","public_transport":"station","railway":"station","station":"light_rail","wheelchair":"yes","wikidata":"Q10275903","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o de Deus"}},{"type":"node","id":6632372467,"lat":41.1296625,"lon":-8.6061716,"tags":{"light_rail":"yes","name":"C\u00e2mara de Gaia","public_transport":"station","railway":"station","station":"light_rail","wheelchair":"yes","wikidata":"Q10275681","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o C\u00e2mara de Gaia"}},{"type":"node","id":6632372468,"lat":41.1339305,"lon":-8.6075288,"tags":{"light_rail":"yes","name":"General Torres","public_transport":"station","railway":"station","station":"light_rail","wheelchair":"yes","wikidata":"Q10275823","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o General Torres"}},{"type":"node","id":6632372469,"lat":41.137615,"lon":-8.6087066,"tags":{"light_rail":"yes","name":"Jardim do Morro","network":"Metro do Porto","public_transport":"station","railway":"station","station":"light_rail","wheelchair":"yes","wikidata":"Q10275895","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Jardim do Morro"}},{"type":"node","id":6632372470,"lat":41.1447931,"lon":-8.6107886,"tags":{"light_rail":"yes","local_ref":"SBNT4","name":"S\u00e3o Bento","public_transport":"station","railway":"station","station":"light_rail","wheelchair":"yes"}},{"type":"node","id":6632372471,"lat":41.1485873,"lon":-8.6109806,"tags":{"light_rail":"yes","name":"Aliados","platforms":"2","public_transport":"station","railway":"station","station":"light_rail","wikidata":"Q10275561","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Aliados"}},{"type":"node","id":6632372472,"lat":41.1572144,"lon":-8.6091562,"tags":{"light_rail":"yes","name":"Faria Guimar\u00e3es","public_transport":"station","railway":"station","station":"light_rail","wheelchair":"yes","wikidata":"Q10275755","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Faria Guimar\u00e3es"}},{"type":"node","id":6632372473,"lat":41.1612456,"lon":-8.6045029,"tags":{"light_rail":"yes","name":"Marqu\u00eas","public_transport":"station","railway":"station","station":"light_rail","wheelchair":"yes","wikidata":"Q10275965","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Marqu\u00eas"}},{"type":"node","id":6632372474,"lat":41.1746021,"lon":-8.6036568,"tags":{"light_rail":"yes","name":"P\u00f3lo Universit\u00e1rio","public_transport":"station","railway":"station","station":"light_rail","wheelchair":"yes","wikidata":"Q10276077","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o P\u00f3lo Universit\u00e1rio"}},{"type":"node","id":6632372475,"lat":41.1655106,"lon":-8.598713,"tags":{"light_rail":"yes","name":"Combatentes","public_transport":"station","railway":"station","station":"light_rail","wheelchair":"yes","wikidata":"Q10275660","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Combatentes"}},{"type":"node","id":6632372476,"lat":41.1696899,"lon":-8.5987601,"tags":{"light_rail":"yes","name":"Salgueiros","public_transport":"station","railway":"station","station":"light_rail","wheelchair":"yes","wikidata":"Q10276121","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Salgueiros"}},{"type":"node","id":6632407681,"lat":41.2006924,"lon":-8.6497476,"tags":{"light_rail":"yes","name":"C\u00e2ndido dos Reis","public_transport":"station","railway":"station","station":"light_rail","wheelchair":"yes"}},{"type":"node","id":6632407682,"lat":41.208208,"lon":-8.6471545,"tags":{"light_rail":"yes","name":"Pias","public_transport":"station","railway":"station","station":"light_rail","wheelchair":"yes"}},{"type":"node","id":6632407683,"lat":41.2168863,"lon":-8.6410331,"tags":{"light_rail":"yes","name":"Ara\u00fajo","public_transport":"station","railway":"station","station":"light_rail","wheelchair":"yes"}},{"type":"node","id":6632407684,"lat":41.2223074,"lon":-8.6389966,"tags":{"light_rail":"yes","name":"Custi\u00f3","public_transport":"station","railway":"station","station":"light_rail","wheelchair":"yes"}},{"type":"node","id":6632410573,"lat":41.2371203,"lon":-8.6695989,"tags":{"light_rail":"yes","name":"Aeroporto","public_transport":"station","railway":"station","station":"light_rail","wheelchair":"yes"}},{"type":"node","id":6632410574,"lat":41.2375167,"lon":-8.6652403,"tags":{"light_rail":"yes","name":"Botica","public_transport":"station","railway":"station","station":"light_rail","wheelchair":"yes"}},{"type":"node","id":6632462985,"lat":41.229126,"lon":-8.6265793,"tags":{"layer":"1","level":"1","light_rail":"yes","location":"bridge","name":"Parque Maia","public_transport":"station","railway":"station","station":"light_rail","wheelchair":"yes"}},{"type":"node","id":6632462986,"lat":41.2343197,"lon":-8.6239635,"tags":{"light_rail":"yes","name":"F\u00f3rum Maia","public_transport":"station","railway":"station","station":"light_rail","wheelchair":"yes"}},{"type":"node","id":6632462987,"lat":41.2437463,"lon":-8.6284877,"tags":{"light_rail":"yes","name":"Zona Industrial","public_transport":"station","railway":"station","station":"light_rail","wheelchair":"yes"}},{"type":"node","id":6632462988,"lat":41.2535507,"lon":-8.628371,"tags":{"light_rail":"yes","name":"Mandim","public_transport":"station","railway":"station","station":"light_rail","wheelchair":"yes"}},{"type":"node","id":6632462989,"lat":41.2627124,"lon":-8.6170635,"tags":{"light_rail":"yes","name":"Cast\u00ealo da Maia","public_transport":"station","railway":"station","station":"light_rail","wheelchair":"yes"}},{"type":"node","id":6632462990,"lat":41.2688553,"lon":-8.6154741,"tags":{"light_rail":"yes","name":"ISMAI","public_transport":"station","railway":"station","station":"light_rail","wheelchair":"yes"}},{"type":"node","id":6634498459,"lat":41.1801219,"lon":-8.6885901,"tags":{"light_rail":"yes","name":"Matosinhos Sul","public_transport":"station","railway":"station","station":"light_rail","wheelchair":"yes"}},{"type":"node","id":6634498460,"lat":41.1838829,"lon":-8.6915104,"tags":{"light_rail":"yes","name":"Brito Capelo","public_transport":"station","railway":"station","station":"light_rail"}},{"type":"node","id":6634498461,"lat":41.1874755,"lon":-8.6933925,"tags":{"light_rail":"yes","name":"Mercado","public_transport":"station","railway":"station","station":"light_rail","wheelchair":"yes"}},{"type":"node","id":6634498462,"lat":41.180651,"lon":-8.6812528,"tags":{"light_rail":"yes","name":"C\u00e2mara de Matosinhos","public_transport":"station","railway":"station","station":"light_rail","wheelchair":"yes"}},{"type":"node","id":6634498463,"lat":41.1790724,"lon":-8.6735709,"tags":{"light_rail":"yes","name":"Parque de Real","public_transport":"station","railway":"station","station":"light_rail","wheelchair":"yes"}},{"type":"node","id":6634498464,"lat":41.1803391,"lon":-8.6662452,"tags":{"light_rail":"yes","name":"Pedro Hispano","public_transport":"station","railway":"station","station":"light_rail","wheelchair":"yes"}},{"type":"node","id":6634498465,"lat":41.1857421,"lon":-8.6612234,"tags":{"light_rail":"yes","name":"Est\u00e1dio do Mar","public_transport":"station","railway":"station","station":"light_rail","wheelchair":"yes"}},{"type":"node","id":6634498466,"lat":41.1903039,"lon":-8.6610276,"tags":{"light_rail":"yes","name":"Vasco da Gama","public_transport":"station","railway":"station","station":"light_rail","wheelchair":"yes"}},{"type":"node","id":6634498467,"lat":41.188188,"lon":-8.6852027,"tags":{"light_rail":"yes","name":"Senhor de Matosinhos","public_transport":"station","railway":"station","station":"light_rail","wheelchair":"yes"}},{"type":"node","id":7203041550,"lat":41.1599955,"lon":-8.6290867,"tags":{"light_rail":"yes","name":"Casa da M\u00fasica II","public_transport":"station","railway":"station","station":"proposed"}},{"type":"node","id":7246133245,"lat":38.7401465,"lon":-9.1669288,"tags":{"name":"Sete Rios","network":"CP","operator":"IP","railway":"station","train":"yes"}},{"type":"node","id":7246133247,"lat":38.7315082,"lon":-9.168862,"tags":{"name":"Campolide-A","network":"CP","operator":"IP","railway":"station","train":"yes"}},{"type":"node","id":7359956895,"lat":38.7856462,"lon":-9.1718283,"tags":{"name":"Senhor Roubado","operator":"Metropolitano de Lisboa","railway":"station","station":"subway","website":"https:\/\/www.metrolisboa.pt\/viajar\/senhor-roubado\/","wheelchair":"yes","wikidata":"Q2197407","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Senhor Roubado"}},{"type":"node","id":7667968568,"lat":38.5715779,"lon":-8.8729338,"tags":{"name":"Palmela","public_transport":"station","railway":"station","train":"yes"}},{"type":"node","id":7689353963,"lat":38.6381628,"lon":-8.9562652,"tags":{"name":"Penteado","network":"CP","operator":"CP","public_transport":"station","railway":"station","train":"yes","wikidata":"Q8202403","wikipedia":"pt:Apeadeiro do Penteado"}},{"type":"node","id":7745176423,"lat":38.7588125,"lon":-9.2570182,"tags":{"name":"Queluz\/Belas","public_transport":"station","railway":"station","train":"yes"}},{"type":"node","id":7774204808,"lat":38.7509199,"lon":-9.2227844,"tags":{"name":"Reboleira","public_transport":"station","railway":"station"}},{"type":"node","id":7775638706,"lat":38.7842336,"lon":-9.3209129,"tags":{"name":"Rio de Mouro","public_transport":"station","railway":"station","train":"yes"}},{"type":"node","id":7776200392,"lat":38.7456748,"lon":-9.1357806,"tags":{"name":"Roma-Areeiro","public_transport":"station","railway":"station","train":"yes"}},{"type":"node","id":7792113252,"lat":38.747037,"lon":-9.2135379,"tags":{"name":"Santa Cruz - Damaia","public_transport":"station","railway":"station","train":"yes"}},{"type":"node","id":7794947004,"lat":38.7949721,"lon":-9.0998174,"tags":{"name":"Sacav\u00e9m","public_transport":"station","railway":"station","train":"yes"}},{"type":"node","id":7891713736,"lat":40.2815114,"lon":-7.5010283,"tags":{"internet_access":"no","public_transport":"station","railway":"station","station":"funicular"}},{"type":"node","id":7924191757,"lat":40.1396589,"lon":-8.7034624,"tags":{"name":"Verride","public_transport":"station","railway":"station","source":"bing","train":"yes","wikidata":"Q10275801","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de Verride"}},{"type":"node","id":7924236068,"lat":38.6795498,"lon":-8.4545613,"tags":{"name":"Vendas Novas","public_transport":"station","railway":"station","train":"yes","wikidata":"Q8842184","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de Vendas Novas"}},{"type":"node","id":7926344758,"lat":41.2461394,"lon":-8.1848773,"tags":{"name":"Vila Me\u00e3","public_transport":"station","railway":"station","train":"yes","website":"http:\/\/www.refer.pt\/MenuPrincipal\/REFER\/Estacoes\/Estacao.aspx?stationid=9408433","wikidata":"Q10276326","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o ferrovi\u00e1ria de Vila Me\u00e3"}},{"type":"node","id":7969754785,"lat":41.3794089,"lon":-7.6956768,"tags":{"name":"Samard\u00e3 gare","railway":"station"}},{"type":"node","id":8037770562,"lat":38.7246753,"lon":-9.1498491,"tags":{"name":"Marqu\u00eas de Pombal","operator":"Metropolitano de Lisboa","public_transport":"station","railway":"station","station":"subway","subway":"yes","website":"https:\/\/www.metrolisboa.pt\/viajar\/marques-de-pombal-linha-azul\/","wheelchair":"yes","wikidata":"Q2036437","wikipedia":"pt:Esta\u00e7\u00e3o Marqu\u00eas de Pombal"}}]}